<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><id>/little-flower/</id><title>汉伊斯特鲁伊的风与影</title><updated>2019-12-30T02:10:26.042623+08:06</updated><author><name>汉</name><email>uniwanghan@gmail.com</email></author><link href="/little-flower/" rel="alternate"/><generator uri="http://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.8.0">python-feedgen</generator><logo>${static_prefix}logo.png</logo><subtitle>Skywalker in the air</subtitle><entry><id>/little-flower/archives/Guyon/</id><title>十字架的馨香——读盖恩夫人自传《馨香的没药》</title><updated>2019-12-30T02:10:26.042666+00:00</updated><author><name>汉</name><email>uniwanghan@gmail.com</email><uri>https://sites.google.com/site/woshihanwang/</uri></author><content>&lt;h2&gt;狱中人的自由&lt;/h2&gt;
&lt;div class="notice"&gt;
人对&lt;strong&gt;自由&lt;/strong&gt;都有一种与生俱来的渴望，然而对于自由的定义，古今中外，竟没有一致的看法。大多数人身体虽然自由，心灵却处处被捆绑。历史中许多身陷囹圄之人在客观物质方面有诸多限制，反而他们的所思所想，他们内在生命所迸发出来的对于自由的认识，却足以引人深思。人的最大不幸恐怕不在其有限性，而在对生命受限受欺的处境无法产生清醒的认识。而细细想来，在我的阅读之中，有四位狱中人对我生命的震撼极深，其中一位是朋霍费尔，传世之作包括《狱中书简》；一位是林昭，其作品大部分仍未解禁；一位是彭柯丽，留有回忆录《藏身之处》，还有一位是盖恩夫人，最近读的正是她所写《馨香的没药》中文节译本。他们的属灵经历都在向我指出，若不是道成肉身的上帝亲自拯救，人的自由就不具有超越性，就不是真正的自由。&lt;/div&gt;&lt;div class="photos"&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 33.149171270718234" data-width="600" data-height="905"&gt;&lt;img src="/little-flower/archives/assets/b1c0ccf726654ead0c4fbf0182a40d72.jpg" alt="狱中书简" /&gt;&lt;figcaption&gt;狱中书简&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 36.486486486486484" data-width="432" data-height="592"&gt;&lt;img src="/little-flower/archives/assets/07626c306be4e776d6456442505f254c.jpg" alt="祭坛上的圣女：林昭传" /&gt;&lt;figcaption&gt;祭坛上的圣女：林昭传&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 30.084745762711865" data-width="355" data-height="590"&gt;&lt;img src="/little-flower/archives/assets/6ed17c68d82e6f9f4e7302ff978ec934.jpg" alt="藏身之处" /&gt;&lt;figcaption&gt;藏身之处&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 37.5" data-width="600" data-height="800"&gt;&lt;img src="/little-flower/archives/assets/4b1c59c7728e2b1cb65f6cb20aaf5cf9.jpg" alt="馨香的没药，英文全译本" /&gt;&lt;figcaption&gt;馨香的没药，英文全译本&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;盖恩夫人的十字架之路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;借着今年感恩节的一次拜访，对盖恩夫人，并她的传记《馨香的没药》产生了很大的兴趣（网上很容易找到，却几乎没有人提过）。（许多旧书放在历史的故纸堆里，忙碌的现代人恐怕很难静下心来一读了。）维基百科有这样对作者的介绍：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;蓋恩夫人（Jeanne-Marie Bouvier de la Motte-Guyon，Madame Jeanne Guyon， 法語發音：[gɥi.jɔ̃]；1648年4月13日－1717年6月9日），17世紀法國內里生命派（奧秘派）和寂靜主義的代表人物，雖然她從來不稱自己為寂靜主義者。寂靜主義被羅馬天主教定為異端。她出版《簡易禱告法》（A Short and Very Easy Method of Prayer）一書後，從1695年至1703年被監禁。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;基督徒应该是对生命存在的意义非常敏感的人，他们在受逼迫患难的时候，总是有一条路把他们引到上帝的平安之中。我们一生最需要学习的功课是对上帝的信心，最大的挑战或许是坦然面对并接受生命中的十字架，读《馨香的没药》这本中文节译本让我心感到深深的刺痛。书里的一些话对我的震动是极其痛苦、难过的体验，但是痛苦中若能稍微尝到主爱的滋味，那苦里岂不就是神的爱了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;她们要享受祈祷的甘甜，就一天到晚在礼拜堂里。她们把孩子们留在家里，缺乏良好的管教，以致沉沦。我们最能荣耀神的事，就是不得罪祂，我们的奉献，若成了犯罪机会，这算得什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;自欺的祈祷和奉献，可以让人沉沦，我们常常想用自己舒服的方式去取悦上帝。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;有的人，充满了恩典的膏油和安息，进入了亮光和爱的道路上，就想他们属灵的生命，已经登峰造极，岂知他们错了。其实在他们里面，还有怒气的冲动；他们所以不发出来，是因为恩典的甘甜，有一种奥秘的能力，将怒气压住了。如果一放松，立刻就要犯罪。有人想，他们顶温柔，其实是因为没有东西去刺激他们的缘故。一种没有证实过的温柔，不过是假冒。那些人，当没有事情发生的时候，真像圣人。若有什么事刺激的话，立刻就要犯非常的罪了。他们想他们的脾气已经死了，其实不过睡在那里，没有什么激动它罢了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;只有十字架才可以显出我们真实的生命光景。没有十字架的人生是何等虚幻呢！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;自从我结婚之后，我没有故意犯一次罪。现在一切的小说也不看了，无益的书一概丢弃了。这些东西不过是欺人，使人堕落的工具。 我重新在神面前学习祷告，并且努力追求，再也不想得罪神。慢慢地，我觉得神的爱充满了我的心，将其余的东西驱逐出去了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;实在惭愧，不管婚前婚后，总有不断冒出的毛病。人若立志主动离弃罪恶，甘心回到神的面前，神必会用爱充满他/她的心。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;他是一位不大愿意和女人说话的人，他一见我们很觉忸怩不安。他经过了五年退修的生活，一旦出来，第一个去见他的就是一位女性──我。他很惊异，好些时候说不出话来，可是我却一点也不顾忌地，把我对于祷告的难处，一一地告诉了他。他才回答说： “这是因为你到外面去寻找在你里面的东西。到你的心里去寻找神，你就要寻见……“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在属灵的低谷，属神的团契可以带领帮助我们拥有崭新的眼光。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我继续地治死并约束我的官觉。要完全胜过官觉，就得拒绝它们，不让它们放松一点，到完全得胜为止。那些单注意外面的约束而同时又让官觉去享受所谓合法的、需要的东西，就要看见他们永不能得胜。外面的对付，无论多么严肃，总不能胜过官觉毁灭它们的能力。最有效的方法，就是坚决地拒绝一切它们所喜好，所倾向的东西，使它们到了一个被钉死的地步，常给他一些滋养料吃，不过延长了他的痛苦与死期。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很有意思的翻译：“官觉”，我理解为肉体的私欲。圣灵和肉体相争，真实的死亡来自于肉体天然的意念。“单注意外面的约束”，不过是行律法；同时“让官觉去享受所谓合法的、需要的东西”，就是体贴肉体，这真是对人的天性极其贴切的描述。若没有圣灵的重生，肉体是没有一点可夸胜的地方，等待它的只有死亡。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;哦，我的主！当祢越加增我的爱和忍耐的时候，我就越肯忍受最苦的十字架。因爱能使十字架容易背。哦，你们可怜的人哪！为什么因无谓的烦恼而疲乏呢！进到你的心里去找神罢！你的难处就要立刻得着解决，因为十字架加增时，喜乐也要加增。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;主啊，原来你能轻看十字架，是因为你与父神间那奇妙的爱，并对人的爱。求主也来加增我对你的爱，有力量甘心去背负每天的十字架。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我因过犯所受的痛苦，真是说不出的。这好像不是出于意识的，也不是什么特殊的情感的，乃是一种毁灭的火不住地在里面燃烧，直等到洁净为止。这火使我的心失去主的同在，在这情形之下，我不能亲近祂，同时又不能在祂之外得什么安息，我就不知道怎样行才好，好像飞出方舟的鸽子，到处寻找，但找不到一块立足之地，只得再回到方舟；可是方舟的窗子关了，只能绕着飞行，没有安息。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;主啊，我单单等候你！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我现在不能像从前那样的祷告了。心好像关闭着，得不到安慰，但也不发怨言。在地上也没有一个人能听我诉说我的苦情，我觉得万物都弃绝我，没有依靠没有安息，从前能行的品德，现在不能了。我就叹着说： “唉！从前心热如火的，现在难道变冰不成？”若想法子来安慰自己，结果反而苦得更厉害。我喝的是眼泪，吃的是愁苦，我觉得这一种的痛苦，是我没法使人懂得的，除非他自己有经历。在我的里面有一位执掌刑罚者不住的向我施刑，就是在礼拜堂里，也不觉得平安；听道也没有心，也不能帮助我，也不懂他们说的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;是的，盖恩夫人，有时我们在对问：我们的良人他在何处牧羊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure class="pswp-item" style="flex: 33.27067669172932" data-width="2832" data-height="4256"&gt;&lt;img src="/little-flower/archives/assets/2c89df93edd4ab9582bab18b53564dbc.jpeg" alt="" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;神所用以矫正祂子民的法子，必须使你觉得痛苦；不然，你就不能知道祂的可畏。这是一种里面的烧，一种奥秘的火，由神而来，烧去一切的过犯使你极其痛苦，一直到洁净为止。好像矫正脱节的骨头一样，痛得难堪直至复原而止。这一种的痛苦是非常难受的。受的人为要除去过犯，宁愿任何的痛苦都可加在他身上，只求神得着满足好了，就是被撕碎都可以，但是人不愿受这种火烧的苦。有时候的人会跑到别人那里找安慰，但是这是破坏神的计划。一件事最紧要的，就是要知道所受的苦究有何益。因为一个人属灵生命的长进完全赖此。我们应当在这痛苦、黑暗、悲哀的当儿，与神合作，忍受这极度的痛苦，切不要想法子去减少、或加增。只要忍耐地接受，也不要做什么我们能做的事，来满足神。这样继续地忍受是极其困难的，是需要最大的坚忍与勇敢。我知道有的人不进步的缘故，就是因为不肯忍耐，要找法子安慰自己……这火越热越安静，越要灭它，它越有力量。所以祈祷的灵，因着他们的禁止，反而增加；我爱人并不想得人的爱，因为这不是出于我的头脑的，乃是出于内心的深处的。我从来不盼望得什么报酬，得什么恩赐和恩典。我的主是我唯一的报酬，唯一的“心爱”；甚至一切属主的东西我也不想，什么都不知道，只知道“爱”与“受苦”。 哦，愚人所学得的反而胜过博士们所学的；因为我所学的就是钉十字架的基督，使我爱神的十字架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用心的祷告，有一种奇妙的效能，能使人生发强有力的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道在人的深处，安静地表现祂自己。祂说话永不止息，祂运行也永不止息。如果人有一次尝到主运行，绝对顺服祂的引导，祂就要充满了爱慕和敬畏主的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有十字架的时候，心里顶苦，就渴慕它回来，但是它一回来，又重、又奇，几乎无法承当……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神将十字架给人，是按着人的力量，神常常给新的或意料之外的十字架。当我背负它们的时候，我的心就退到神里面去，在此想到我所切望要得的东西，若得不着，反而比得着更有益。因为得着会叫“自爱”的心长大。神若不夺去人所切望的东西，就永远不能有绝对向己死的经历。 “自爱”这件东西，是最狡猾最危险的；它能在任何的东西上面依附着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所遭遇的黑暗、软弱、虚空，远超过以前一切的试炼。神所给的“最好”并非人所最爱的；如果人懂得这一点，就永无怨言了，&lt;strong&gt;它是藉死亡给生命的&lt;/strong&gt;。因为我们一切属灵的、暂时的、或永远的快乐，都包括在我们肯否将自己交给神，让神凭祂的美旨在里面或外面来处置我们。无论我们喜欢与否，只要顺服好了。如果人真能这样绝对地依赖祂的圣灵，那么凡临到我们的都是可爱的。如果人真能忠心地将一切卸给神，让祂来工作，不理你自己愿不愿意，时刻让神来指引，就是被祂打碎也不怨，也不盼望更好的，你就不久要经历永远的真理，虽然在起首的时候，你或许不清楚神指引的方法。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;阿门，虽然是不情愿，但仍然要阿门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;末了，用希伯来书12:1-2节为勉励：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 们 既 有 这 许 多 的 见 证 人 ， 如 同 云 彩 围 着 我 们 ， 就 当 放 下 各 样 的 重 担 ， 脱 去 容 易 缠 累 我 们 的 罪 ， 存 心 忍 耐 ， 奔 那 摆 在 我 们 前 头 的 路 程 ， 仰 望 为 我 们 信 心 创 始 成 终 的 耶 稣。 他 因 那 摆 在 前 面 的 喜 乐 ， 就 轻 看 羞 辱 ， 忍 受 了 十 字 架 的 苦 难 ， 便 坐 在 神 宝 座 的 右 边 。&lt;/p&gt;
</content><link href="/little-flower/archives/Guyon/" rel="alternate"/><published>2019-12-28T21:41:00+08:06</published></entry></feed>